西九龍高鐵站上蓋估值達790億至950億元 完全抵銷起高鐵開支

本年度批出7幅工商業地，帶來611億元賣地收益，佔全年賣地收入超過一半，當中先後誕生中環美利道及啟德兩幅百億商業地王。政府指下年度將推4幅商業/酒店用地，樓面面積約570萬平方呎，將較17/18年度的185萬平方呎多2倍。估計不乏樓面逾百萬平方呎的大型市區商業地。

廣深港高鐵香港段將於今年通車，預期上蓋商業項目有機會納入賣地計劃，初步計劃寫字樓樓面約285萬平方呎，另設31萬平方呎零售商場，總樓面約316萬平方呎，媲美環球貿易廣場（ICC），綜合市場估值達790億至950億元；寫字樓樓面呎價約2.5萬至3萬元，估計將分期推出。

將所有野變成樓就得 港畜會自動奉上一切

咪又係比大陸人住

唔放水俾支那 淨袋啦
屌你老母

office邊住得？

當25000呎，外加5000蚊呎興建成本，即係30000呎，ICC而家先租緊大約85蚊呎，要27年先回本

起鐵路都可以回本
邊個話港共無財技

話咁快回本

同圓方打對頭？

痴線

0066 all in

大陸地產商中標再賣俾大陸佬 大陸佬再轉手賣番俾大陸佬 賺到既錢用黎掃豪宅 投住宅地 再起樓賣番俾香港人

港豬好快可以習慣30000住200呎樓

只係興建成本，但營運成本就一定黑洞

海航都無錢了 邊個會接貨呢

以前墳場隔離通常係廟，估唔到而家係墳墓上面起樓，仲要950億

3支香嘛

加其他路線車資去填咪拉到

對面咪一堆香囉

唔係，個墳原設計係有三座office，最尾話超支唔起住，果3座office真係成支香咁

香港人既錢變高鐵
樓價升
支那人用錢番香港人起高鐵既錢買
變枕香港人既錢同地都落入支那
完美

係地鐵買到塊地就話啫
關抵消高鐵開支咩事

唔知港珠澳同三跑又可唔可以插幾棟樓係上面賣，立即回本

原來係咁回本
真係估你唔到